\documentclass{article}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{cite}

\title{Jak dodawać i odejmować}
\author{Grzegorz Alwasiak}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle

\begin{abstract}
    Praca o podstawach dodawania i odejmowania z wykorzystaniem bibliografii.
\end{abstract}

\tableofcontents

\section{Wprowadzenie}

Rozdział 1: Wprowadzenie

Operacje dodawania i odejmowania są podstawowymi działaniami matematycznymi, które odgrywają kluczową rolę we wszystkich dziedzinach nauki i życia codziennego. Niniejsza praca skupi się na analizie i zrozumieniu operacji dodawania i odejmowania, przedstawiając ich matematyczną teorię oraz praktyczne zastosowania.

Rozdział 2: Operacje matematyczne

Operacje matematyczne stanowią fundament matematyki, a dodawanie i odejmowanie są dwoma z podstawowych działań.

\section{Dodawanie}

Dodawanie to operacja, w wyniku której dwie liczby są łączone w jedną sumę. Matematycznie jest to wyrażone jako:
$x + y$, gdzie $x$ i $y$ są dodawanymi liczbami, a $x + y$ to ich suma.

\subsection{Przykłady zastosowań}

W matematyce finansowej, dodawanie jest używane do obliczeń związanych z przychodami, wydatkami i saldem.
W naukach ścisłych, dodawanie modeluje różne zjawiska, takie jak prędkość, przyspieszenie czy zmiany temperatury.

\section{Odejmowanie}

Odejmowanie to operacja, w wyniku której jedna liczba jest odejmowana od drugiej. Matematycznie jest to wyrażone jako:
$x - y$, gdzie $x$ to liczba, od której odejmujemy $y$, a $x - y$ to różnica.

\subsection{Przykłady zastosowań}

W rachunku różniczkowym i całkowym, odejmowanie jest często stosowane do obliczeń związanych z pochodnymi i całkami.
W fizyce, odejmowanie jest używane do obliczeń związanych z przemieszczeniem, prędkością i przyspieszeniem.

\section{Analiza i Zastosowania}

W tym rozdziale przeprowadzimy szczegółową analizę operacji dodawania i odejmowania, zwracając uwagę na ich właściwości matematyczne oraz różnorodne zastosowania w różnych dziedzinach życia i nauki. Przeanalizujemy także strategie rozwiązania problemów związanych z dodawaniem i odejmowaniem.

\section{Matematyka}
Tekst z równaniem: $E=mc^2$.

\section{Rysunki}
\begin{figure}[ht]
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\textwidth]{rys1.png}
    \caption{Tak wygląda znak plus}
    \label{fig:rys1}
\end{figure}

\begin{figure}[ht]
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\textwidth]{rys2.png}
    \caption{A tak wygląda minus}
    \label{fig:rys2}
\end{figure}

\section{Tabela}
\begin{table}[ht]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|}
        \hline
        Dodawanie & Odejmowanie \\
        \hline
        1 + 1 & 1 - 1 \\
        2  & 0 \\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{Tabelka}
    \label{tab:tabela}
\end{table}

\section{Podsumowanie}
Odniesienie się do rysunków \ref{fig:rys1} i \ref{fig:rys2}, oraz tabeli \ref{tab:tabela}.

\section{Bibliografia}
\bibliographystyle{plain}
\bibliography{data.bib}

\end{document}
